# 一元二次方程根与系数的关系

## 已知
$ax^{2} + bx + c = 0(a\ne0)$
当$\Delta$ > 0时；
方程有两个实数根：$x1$ = $\displaystyle\frac{-b+\sqrt[]{b^{2}-4ac}}{2a}$，$x2$ = $\displaystyle\frac{-b-\sqrt[]{b^{2}-4ac}}{2a}$；

## 推导1
$x1 + x2$ = $\displaystyle\frac{-b+\sqrt[]{b^{2}-4ac}}{2a}$ + $\displaystyle\frac{-b-\sqrt[]{b^{2}-4ac}}{2a}$ = $\displaystyle\frac{-2b}{2a}$ = $-\displaystyle\frac{b}{a}$；

## 推导2
1、$x1 \cdot x2$ = $\displaystyle\frac{-b+\sqrt[]{b^{2}-4ac}}{2a} \cdot \displaystyle\frac{-b-\sqrt[]{b^{2}-4ac}}{2a}$；

2、$x1 \cdot x2$ = $\displaystyle\frac{(-b+\sqrt[]{b^{2}-4ac}) \cdot (-b-\sqrt[]{b^{2}-4ac})}{4a^{2}}$；

3、根据平方差公式：$(-b+\sqrt[]{b^{2}-4ac}) \cdot (-b-\sqrt[]{b^{2}-4ac})$ = $(-b)^{2}-(b^{2}-4ac)$；

4、因为：$-b \cdot -b$ = $(-b)^{2}$；负b的平方等于b的b的平方，$(-b)^{2}$ = $b^{2}$

5、所以：$(-b)^{2}-(b^{2}-4ac)$ = $b^{2}-(b^{2}-4ac)$；

6、去括号：$b^{2}-b^{2}+4ac = 4ac$；

7、所以：$x1 \cdot x2$ = $\displaystyle\frac{4ac}{4a^{2}}$ = $\displaystyle\frac{c}{a}$；

## 结论
当：$ax^{2} + bx + c = 0(a\ne0)$，($\Delta$ > 0)有两个实数根；

结论1：$x1 + x2 = -\displaystyle\frac{b}{a}$

结论2：$x1 \cdot x2 = \displaystyle\frac{c}{a}$

## 性质
1、一元二次方程的根与系数之间的关系结论只有在$ax^{2} + bx + c = 0中(a\ne0)$和($\Delta$ > 0)时才成立；

2、通过一元二次方程的根与系数之间的关系结论可以通过已知的一个根求另一个根的值；

3、通过根的值可以确定系数的值；

4、在不解方程的前提下，可以运用根与系数的关系可以验证根是否正确；

5、在不解方程的前提下，可以运用根与系数的关系，可以推导出x1和x2组成的对称式的值；
