# 分数指数幂
## 1、正分数指数幂
### 1.1、规定(约定)
n为正整数，当$\sqrt[n]{a}$有意义且$a\ne0$，规定$a^{\displaystyle\frac{1}{n}}=\sqrt[n]{a}$，当$\sqrt[n]{a}$无意义则称$a^{\displaystyle\frac{1}{n}}$无意义；

### 1.2、定义
根据规定可知，$\displaystyle\frac{m}{n}>0\land a\ne0$$\Rightarrow$$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}=\sqrt[n]{a^{m}}$；

### 1.3、例子
1、$(\sqrt[]{a})^{2}=(a^{\displaystyle\frac{1}{2}})^2=a^{\displaystyle\frac{1}{2}\cdot2}=a^{1}=a(a\in R,a\ne0)$；

2、$\sqrt[]{a}\sqrt[]{b}=a^{\displaystyle\frac{1}{2}}b\displaystyle\frac{1}{2}=(ab)^{\displaystyle\frac{1}{2}}=\sqrt[]{(ab)}=\sqrt[]{ab}$；

## 2、负分数指数幂
### 2.1、规定
若s是正分数，且$a^{s}$有意义且$a\ne0$，规定$a^{-s}=\displaystyle\frac{1}{a^{s}}$；

### 2.2、定义
$s=\displaystyle\frac{m}{n}$根据规定可知$\Rightarrow$$a^{-s}=\displaystyle\frac{1}{a^{s}}=\displaystyle\frac{1}{a^{\displaystyle\frac{m}{n}}}=\displaystyle\frac{1}{\sqrt[n]{a^{m}}}$；

## 3、分数指数幂与根式的关系解析
1、分数指数幂是根式的另一种写法或数学表达形式，且根式与分数指数幂是可以互相转化的；

2、分数指数幂是指数幂概念的推广，分数指数幂与根式表示的是相同意义的量值，只是形式不同而已；

3、分数指数幂$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$不是$\displaystyle\frac{m}{n}$个a相乘，是根式的另一种写法，方便指数运算或用指数运算解决根式的运算；

## 4、分数指数幂与根式转换过程
$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$转化成$\sqrt[n]{a^{m}}$；

步骤：
1、先乘方：$a^{m}$；

2、在开方：$\sqrt[n]{a^{m}}$；

注意：
1、若转化顺序是先开方再乘方，则$(\sqrt[n]{a})^{m}$因为n的奇偶性影响导致转化的根式可能无意义；

2、不要轻易对$\displaystyle\frac{m}{n}$进行约分，可能约分后，若使$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$成立，则a的取值区间会有变化；或换个说法是会导致转化的根式无意义或与分数指数幂不相等；

## 5、分数指数幂的底数的区间
### 5.1、正分数指数幂情况
若使$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$有意义，则n的奇偶性决定了a的区间；

1、若n是奇数，且$m,a\in R,\displaystyle\frac{m}{n}>0$，则无论m是多少$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$都成立；

2、若n是偶数，且$m\in R,a\geqslant0,\displaystyle\frac{m}{n}>0$，则无论m是多少$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$都成立；

3、若n是奇数，且$m\in R,a\leqslant0,\displaystyle\frac{m}{n}>0$，则当m是偶数的时候$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$就会无意义；

4、0的正分数指数幂恒等于0；

### 5.2、负分数指数幂情况
0的负分数指数幂是没有意义的；

$a^{-\displaystyle\frac{m}{n}}=\displaystyle\frac{1}{a^{\displaystyle\frac{m}{n}}}$，若a等于0则$a^{\displaystyle\frac{m}{n}}$
恒等于0，那么$\displaystyle\frac{1}{a^{\displaystyle\frac{m}{n}}}$就无意义，推理可知$0^{-\displaystyle\frac{m}{n}}$是无意义的；

## 6、例题
1、$(x^{\sqrt[]{2}}y^{\sqrt[]{3}})^\sqrt[]{6}=x^{\sqrt[]{2}\sqrt[]{6}}y^{\sqrt[]{3}\sqrt[]{6}}=x^{\sqrt[]{12}}y^{\sqrt[]{18}}=x^{\sqrt[]{4}\sqrt[]{3}}y^{\sqrt[]{9}\sqrt[]{2}}=x^{2\sqrt[]{3}}y^{3\sqrt[]{2}}$；

2、$4x^{\displaystyle\frac{1}{\sqrt[]{2}}}\cdot3x^{-\displaystyle\frac{1}{\sqrt[]{2}}}\cdot(-y^{\sqrt[]{3}})\cdot y^{-\displaystyle\frac{\sqrt[]{3}}{3}}$
$=-12x^{\displaystyle\frac{1}{\sqrt[]{2}}-\displaystyle\frac{1}{\sqrt[]{2}}}\cdot y^{\sqrt[]{3}-\displaystyle\frac{\sqrt[]{3}}{3}}$；

因为：$x^{\displaystyle\frac{1}{\sqrt[]{2}}-\displaystyle\frac{1}{\sqrt[]{2}}}=x^0=1$；

所以：$=-12y^{\sqrt[]{3}-\displaystyle\frac{\sqrt[]{3}}{3}}$；

3、$\sqrt[]{a \cdot \sqrt[3]{a \cdot \sqrt[]{a}}}$=$\sqrt[]{a \cdot \sqrt[3]{a \cdot a^{\displaystyle\frac{1}{2}}}}$=$\sqrt[]{a \cdot \sqrt[3]{a^{\displaystyle\frac{2}{2}+\displaystyle\frac{1}{2}=\displaystyle\frac{3}{2}}}}$=$\sqrt[]{a \cdot \sqrt[3]{a^{\displaystyle\frac{3}{2}}}}$=$\sqrt[]{a \cdot (a^{\displaystyle\frac{3}{2}})^{\displaystyle\frac{1}{3}}}$=$\sqrt[]{a \cdot a^{\displaystyle\frac{3}{2}\cdot\displaystyle\frac{1}{3}}}$=$\sqrt[]{a \cdot a^{\displaystyle\frac{1}{2}}}$=$\sqrt[]{a^{\displaystyle\frac{2}{2}} \cdot a^{\displaystyle\frac{1}{2}}}$=$\sqrt[]{a^{\displaystyle\frac{2}{2}+\displaystyle\frac{1}{2}=\displaystyle\frac{3}{2}}}$=$\sqrt[]{a^{\displaystyle\frac{3}{2}}}$=$(a^{\displaystyle\frac{3}{2}})^{\displaystyle\frac{1}{2}}$=$a^{\displaystyle\frac{3}{2}\cdot\displaystyle\frac{1}{2}}$=$a^{\displaystyle\frac{3}{4}}$；
