# 基本不等式

## 基本不等式定理
a>0，b>0且a，b$\in$R $\Rightarrow$ $\sqrt[]{ab} \leqslant \displaystyle\frac{a+b}{2}$；

## 基本不等式的来源和完全平方式解释
$\because$ $\forall$ a,b$\in$R $\Rightarrow$ $(a-b)^2$=$a^2+b^2-2ab\geqslant0$，当且仅当a=b时$a^2+b^2-2ab = 0$；

$\therefore$完全平方式加入限制条件a，b>0 且 $a^2+b^2-2ab\geqslant0$ $\Rightarrow$ $a^2+b^2\geqslant2ab$；

$\because$ 用$\sqrt[]{a}，\sqrt[]{b}$分别代替a，b；

$\therefore$$a^2+b^2\geqslant2ab$ $\Rightarrow$ $a+b\geqslant2\sqrt[]{ab}$ $\Rightarrow$ $\displaystyle\frac{a+b}{2}\geqslant\sqrt[]{ab}$，当且仅当a=b不等式的等号成立；

## 基本不等式的推论
若a，b$\in$R；
1、则$\displaystyle\frac{a+b}{2}$是两个实数a和b的算数平均数；

2、则$\sqrt[]{ab}$是两个实数a和b的几何平均数；

结论：因此基本不等式也称均值不等式，两个实数的算数平均数不小于几何平均数；

## 基本不等式证明过程
基本不等式：$\sqrt[]{ab} \leqslant \displaystyle\frac{a+b}{2}$；

不等式运算律变形后的不等式：$2\sqrt[]{ab} \leqslant a+b$ $\Rightarrow$ $2\sqrt[]{ab}-a-b \leqslant 0$；

$\because$ $-(\sqrt[]{a}-\sqrt[]{b})^2 = -((\sqrt[]{a}-\sqrt[]{b})^2) = 2\sqrt[]{ab}-a-b$；因为次方的运算等级高于负号运算，所以先2次方运算然后在将整个式子负号运算；

$\therefore$ $-(\sqrt[]{a}-\sqrt[]{b})^2 \leqslant 0$；

$\therefore$ $(\sqrt[]{a}-\sqrt[]{b})^2 \geqslant 0$；不等式两边乘以负数(-1)不等式符号方向变反向；

$\therefore$ $a+b-2\sqrt[]{ab} \geqslant 0$ $\Rightarrow$ $a+b \geqslant 2\sqrt[]{ab}$；不等式对称性；

$\therefore$ 基本不等式$\sqrt[]{ab} \leqslant \displaystyle\frac{a+b}{2}$成立；当且仅当a=b时不等式中等号成立，即$\sqrt[]{ab} = \displaystyle\frac{a+b}{2}$成立；

## 基本不等式几何解释

