# 整式的运算

## 1、整式的加减法则
### 1.1、单项式与单项式或多项式相加减
已知：单项式a + 单项式b = c；
若：a与b是同类项，则：c是合并同类项后的单项式；
若：a与b是不是同类项，则：c是合并同类项后的多项式；

### 1.2、单项式与单项式或多项式相加减
已知：单项式a - 单项式b = c；
若：a与b是同类项，则：c是合并同类项后的单项式；
若：a与b是不是同类项，则：c是合并同类项后的多项式；

### 1.3、示例
若：单项式a是$a^{2}$，单项式b是$2a^{2}$，则：单项式a加单项式b等于$a^{2}+2a^{2}=3a^{2}$，则：单项式a减单项式b等于$a^{2}-2a^{2}=-a^{2}$；

若：单项式a是$a^{2}$，单项式b是$2a$，则：单项式a加单项式b等于$a^{2}+2a$，则：单项式a减单项式b等于$a^{2}-2a$；

## 2、整式的乘法法则
### 2.1、单项式与单项式相乘
#### 2.1.1、法则
1、单项式与单项式相乘法则是系数与系数相乘，代表字母与代表字母相乘；

2、若是同类单项式相乘后则单项式的次数为原同类项的2倍次数；

#### 2.1.2、示例
$5x^{3}y^{2}$ $\cdot$ ($-3xyz^2$) = [5 x (-3)] ($x^{3}$ $\cdot$ $x$) ($y^{2}$ $\cdot$ $y$) $z^{2}$ = -15$x^{4}y^{3}z^{2}$；

### 2.2、单项式与多项式相乘
#### 2.2.1、法则
已知：m是单项式，a + b + c是多项式；

1、m(a + b + c) = ma + mb + mc；
2、然后合并同类项；

结论：单项式与多项式相乘是基于单项式与单项式相乘和多项式的原则和乘法分配律推导的结论；

#### 2.2.2、示例
$a(a^{2}+b+3)=a^{3}+ab+3a$；

### 2.3、多项式与多项式相乘
#### 2.3.1、法则
1、已知：a，b，m，n是单项式，a + b和m + n是多项式；

2、单项式a和b分别乘以多项式m + n，即(a + b)(m + n) = am + an + bm + bn；

3、结果简化后即是多项式与多项式的乘积；

#### 2.3.2、示例
$(2a^{2}+b)(a+2b)=2a^{2}(a+2b)+b(a+2b)=2a^{3}+4a^{2}b+ab+2b^{2}$；

## 3、整式的除法
### 3.1、单项式与单项式相除
#### 3.1.1、法则
被除的单项式乘以作为除数的单项式的倒数项的积是单项式与单项式相除的商；

#### 3.1.2、示例
$2a^{4}b^{3}c^{2}$ $\div$ $\displaystyle\frac{1}{2}ab^{2}$；

1、$\displaystyle\frac{1}{2}ab^{2}$单项式倒数是：$\displaystyle\frac{2}{1} \cdot \displaystyle\frac{1}{a} \cdot \displaystyle\frac{1}{b^{2}}$；

2、$2a^{4}b^{3}c^{2}$ $\div$ $\displaystyle\frac{1}{2}ab^{2}$ = $2a^{4}b^{3}c^{2}$ x ($\displaystyle\frac{2}{1} \cdot \displaystyle\frac{1}{a} \cdot \displaystyle\frac{1}{b^{2}}$)；

3、$2a^{4}b^{3}c^{2}$ x $\displaystyle\frac{2}{1}$ x $\displaystyle\frac{1}{a}$ x $\displaystyle\frac{1}{b^{2}}$；

4、系数与系数相乘，字母与字母相乘，然后系数置前；

5、合并同类项；

6、商为：$4a^{3}bc^{2}$；

### 3.2、单项式除以多项式
#### 3.2.1、法则
已知：m是单项式，a + b是多项式；

定理：m $\div$ (a + b) = (m $\div$ a) + (m $\div$ b)；

推导：基于单项式除以单项式和除法分配律推导的结论；

#### 3.2.2、示例
$2a^{4}b^{3}c^{2}\div(\displaystyle\frac{1}{2}ab^{2}-3ac)=(2a^{4}b^{3}c^{2}\div\displaystyle\frac{1}{2}ab^{2})+(2a^{4}b^{3}c^{2}\div-3ac)=a^{3}bc^{2}+-\displaystyle\frac{2}{3}a^{3}b^{3}c=a^{3}bc^{2}-\displaystyle\frac{2}{3}a^{3}b^{3}c$；
