# 有理数的运算-乘方与开方

## 1、有理数的乘方

### 1.1、定义
乘方的概念：求n个相同因数的积的运算称为乘方，乘方的结果称为幂，本质上是n个相同数相乘得到的乘积就是幂；

### 1.2、解析
1、本质上是n个a相乘得到的乘积就是幂：$a^{3}=s$是指3个a相乘得到的积s，等价于$a \cdot a \cdot a=s$；

2、乘方运算也可以称作指数幂运算；

3、底数a可以表示数也可以表示代数式(单项式或多项式)；

### 1.3、表示方法-记作
1、记作：$a^{n}$ = s。在这个等式中，a是底数、n是指数、s是幂(指数幂)；

### 1.4、表示方法-读作
$a^{n}$ = s读作：

1、a的n次方等于s；
2、a的n次乘方等于s；
3、a的n次幂等于s；
4、a的n次方幂等于s；
5、a的n指数幂是s；

### 1.5、特征
1、任意一个数可以看作这个数自身的一次方，$a=a^{1}(a\in R)$，同理任意一个数的一次方等于自身；
2、正数的任何整数次幂都是正数；
3、负数的奇次幂是负数，负数的偶次幂是正数；
4、0的任何正数次幂都是0，$a^{n}=0(a=0,n\in R,n>0)$；
5、0的任何负数次幂是无意义的，因为$a^{-n}(n>0)$可以化成$a^{n}=\displaystyle\frac{1}{a^{n}}$，若a为0分式不成立，所以无意义；
6、数学规定：任何非0实数的0指数幂都是1，$a^{0}=1(a\in R,a\ne0)$；
7、根据数学规定可知不会出现0的0次幂，因为不符合规定；

## 2、有理数的开方
### 2.1、定义
当一个数为幂，已知指数求底数的运算就是开方；

### 2.2、表示方法
1、记作：$\sqrt[n]{s}$ = a，s为被开方数，n为指数，a为底数也叫作次根简称根；

2、读法：$\sqrt[n]{s}$，a应该读作s的n次根或应该读作s的n次方根或者s的n次开方根；

3、当n=2和n=3的时候分别读作二次根或平方根和三次根和立方根；

## 3、乘法与开方的关系性质
开方与乘方是互逆运算关系：$a^{n}$ = $\sqrt[n]{a^{n}}$；

## 4、[幂的运算性质](整数指数幂.md)

以下内容作废
### 4.1、同底数幂的乘法
同底数幂相乘：底数相乘，指数相加；
$a^{m}$ $\cdot$ $a^{n}$ = $a^{m + n}$；
$a^{m}$ $\cdot$ $a^{n}$ $\cdot$  $a^{p}$ = $a^{m + n + p}$；
以上所有指数都是正整数（m，n，p都是正整数）；

底数a可以是单项式也是多项式：

$a$ $\cdot$ $a^{2}$ =$a^{1 + 3}$；任何数的一次方都等于自身；
$(a - b)^{2}$ + $(a - b)^{3}$ = $(a - b)^{2 + 3}$；

### 4.2、幂的乘方
幂的乘法法则：幂的乘方，底数不变，指数相乘；
$(a^{m})^{n}$ = $a^{mn}$；mn都是正整数；

### 4.3、积的乘方
积的乘法法则：积的乘方等于把积的每一个因式分别乘方，再把所得的幂相乘；
$(ab)^{m}$ = $a^{m}b^{m}$；a和b可以表示数也可以表示代数式；

### 4.4、同底数幂的除法
同底数的幂的除法：底数不变，指数相减；
$a^{m}$ $\div$ $a^{n}$ = $a^{m - n}$；（a $\ne$ 0；m和n是正整数，且m > n）；

### 4.5、零指数幂
零指数幂：任何不等于0的数的0次幂都等于1；
$a^{0}$ = 1（a $\ne$ 0）;

若：m = n；则：$a^{m}$ $\div$ $a^{n}$ = $a^{m - n}$ =  $a^{0}$ = 1；

### 4.6、负整数指数幂
负整数次幂：任何不等于0的数的-n次幂（n为正整数），等于这个数的n次幂的倒数；
$a^{-n}$ = $\displaystyle\frac{1}{a^{n}}$（a $\ne$ 0，n为正整数）；

若：m < n；则：$a^{m}$ $\div$ $a^{n}$ = $a^{-|m - n|}$ = $\displaystyle\frac{1}{a^{-|m - n|}}$；
比如：$10^{3}$ $\div$ $10^{7}$ = $10^{-|3 - 7|}$ = $10^{-4}$ = $\displaystyle\frac{1}{10^{4}}$；

### 4.7、推论
$a^{2}$ $\div$ $a^{-3}$ = $\displaystyle\frac{1}{a}$；
$(ab)^{-2}$ = $a^{-2}b^{-2}$；
$(a^{-3})^{-4}$ = $a^{12}$；
$a^{3}$ $\div$ $a^{-4}$ = $a^{3-(-4)}$ = $a^{7}$
