# 有理数的运算-四则运算
## 1、四则运算
适用范围：复数集；
分类：
1、加法；
2、减法
3、乘法；
4、除法；

## 2、加减法运算
### 2.1、加法法则
1、同符号的两个数相加：符号取相同符号，值取两个数的绝对值相加的结果；
2、异符号的两个数相加：符号取绝对值大数的符号，值取绝对值大的减去绝对值小的结果；

### 2.2、加法表达式

| a | + | b | = | c |
|--|--|--|--|--|
| 加数 | 加号 | 加数 | 等号 | 和 |

例子：
1 + 2 = 3；1和2都是+号同号数，结果是 +3，简写3；

### 2.3、加法运算律
1、交换律：两个数相加，两加数的位置互换，结果不变；a + b = b + a；
2、结合律：三个数相加，先加前两个数与后加后两个数，结果不变；a + b + c = a + (b + c) = (a + b) + c；

### 2.4、加法性质
1、两个互为相反数相加的结果为0；
2、任何数加0结果仍是自身；

### 2.5、减法法则
减法本质是被减数加减数的相反数，即a - b = a + (-b)；

### 2.5、减法表达式

| a | - | b | = | c |
|--|--|--|--|--|
| 被减数 | 减号 | 减数 | 等号 | 差 |


## 3、乘除法
### 3.1、乘法法则
因数个因数相加的运算过程的抽象法则，乘法可以看成加法

### 3.2、乘法表达式

| a | x | b | = | c |
|--|--|--|--|--|
| 因数 | 乘号 | 因数 | 等号 | 积 |

### 3.3、乘法性质
1、两数相乘，符号是同号得正异号得负，乘积是两个数绝对值相乘；
2、任何数乘以0，乘积都是0；
3、多个不相同数相乘，若其中有一个数是0，则乘积是0；
4、多个非0数相乘，若负符号数是偶数个则乘积是正数，若负符号数是奇数个则乘积是负数；

### 3.4、乘法运算律
1、乘法交换律：两个数相乘，交换因数位置，乘积不变，即 ab = ba；
2、乘法结合律：三个数相乘，先乘以前两个数和先乘以后两个数再乘以另一个数的乘积不变，即 abc = (ab)c = a(bc)；
3、乘法分配律：a(b + c) = ab + ac；
4、正负号乘法律：正 x 正 = 正，负 x 正 = 正 x 负 = 负，负 x 负 = 正；

### 3.5、除法法则
除法可以看成是被除数乘以除数的倒数，即 a $\div$ b = a x $\displaystyle\frac{1}{b}$(b $\ne$ 0)；

### 3.6、除法表达式

| a | $\div$ | b | = | c |
|--|--|--|--|--|
| 被除数 | 除号 | 除数 | 等号 | 商 |

### 3.7、除法性质
1、0不能做除数；
2、0除以任何数都等于0；

### 3.8、整除
定义：整除是指没有余数的除法运算；
性质：不能被整除的数的如果商只计算到整数位，那么就会有余数；

### 3.9、关于0不能做除数
根据除法的意义，除法是已知两个因数的积与其中一个因数，求另一个因数的运算。利用除法与乘法的互逆关系可知，如果除数为0，则：
1、当被除数不为0（例如3÷0），由于“任何数乘0都等于0，而不可能等于不是0的数（例如3）”，此时除法算式的商不存在——即任何数的0倍都不可能为非零数；
2、当被除数为0，即除法算式0÷0，由于“任何数乘0都等于0”，于是商可以是任何数——即任何数的0倍都等于0。
3、结论：为了避免以上两种情况，数学中规定0不能做除数。

## 4、四则运算总结
1、加减法中：负加负得负；
2、乘除法中：负乘以负得正；负除以负得正；其他情况得负；
3、减运算可以转成被减数加上减数相反数的加法运算。即为：a - b = a + (-b)。
4、除运算可以转成被除数乘以除数的倒数。即为：a $\div$ b = a x $\displaystyle\frac{1}{b}$。
5、任何正数都可以看成自身乘以1；任何负数都可以看成自身数值乘以-1；
6、同一个数的双符号--变正号+；
7、减法是加法的逆运算，除法是乘法的逆运算；

### 4.1、加乘结合律
1、-a = -1 x a；
2、a = +a = +1 x +a = 1 x a；
3、a - (-b) = a + (-1 x -b) = a + b；
4、a + (-b) = a + (+1 x -b) = a -b；
5、a - (+b) = a + (-1 x +b) = a - b；

## 5、括号运算
### 5.1、添括号
1、如果添加括号后，若括号前面是+号则括号内的符号不变；

a + b + c = a + (b + c)；

2、如果添加括号后，若括号前面是-号那么括号内的符号取反；

a - b + c = a - (b - c)

### 5.2、去括号
1、如果去括号后，括号前面是+号那么括号内的符号不变；

a + (b + c) = a + b + c；

2、如果去括号，符号前面是-号那么括号内的符号取反；

a - (b - c) = a - b + c，可以看成是：a + (-1 x b) + (-1 x -c) = a + -1b + 1c = a - b +c；
