# 二次函数两根式
二次函数两根式也称**两点式**或**交点式**或**双根式**；

## 1、解析式
$y = a(x - x_{1})(x - x_{2})$ 且 $a\ne0$；

## 2、解析式说明
1、$a，x_{1}，x_{1}$都是常量；

2、a的取值范围是非0全体实数；

3、$x_{1}$和$x_{1}$是二次函数一般式的坐标系抛物线图像与x数轴相交的点所有对应的实数，即抛物线与x轴相交的两个点的坐标分别是($x_{1}$，0)和($x_{1}$，0)；


## 3、两根式的推导过程
### 3.1、思路
若：当二次函数解析式y=0时，且抛物线与x轴有两个交点；
则：将二次函数解析式看成二次方程且有两个实数根分别是$x_{1}$和$x_{1}$，然后通过二次方程两根的特性推导出当y=0时自变量的x值与$x_{1}$和$x_{1}$相关联的一般式的变种解析式即为双根式；

### 3.2、推导过程
若y=0，则$y = ax^2 + bx + c \Leftrightarrow ax^2 + bx + c = 0$；

依据二次方程根的性质可知：$x_{1}+x_{2} = -\displaystyle\frac{b}{a}$，$x_{1}x_{2} = \displaystyle\frac{c}{a}$；

1、$ax^2 + bx + c = a(x^2 + \displaystyle\frac{bx}{a} + \displaystyle\frac{c}{a}) = 0$；

2、$a(x^2 + x\cdot\displaystyle\frac{b}{a} + \displaystyle\frac{c}{a}) = 0$；

3、$a(x^2 + x\cdot-(x_{1}+x_{2}) + x_{1}x_{2}) = 0$；

4、$a(x^2 + x\cdot(-x_{1}+-x_{2}) + x_{1}x_{2}) = 0$；

5、$a(x^2 + -xx_{1} + -xx_{2} + x_{1}x_{2}) = a(x^2 - xx_{1} - xx_{2} + x_{1}x_{2}) = 0$；

6、平方差公式：$a(x^2 - xx_{1} - xx_{2} + x_{1}x_{2}) = 0$转化后$a(x - x_{1})(x - x_{2}) = 0$；

## 4、理解双根式中的$x$与$x_{1}，x_{2}$之间的联系

1、x是当y=0时，x作为自变量的所对应的值；

2、$x_{1}，x_{2}$是抛物线与x轴两个交点坐标x轴所应对的值；

## 索引
- [二次函数](./二次函数.md)
- [二次函数的顶点式](./二次函数的顶点式.md)
- [二次函数两根式](./二次函数两根式.md)
- [二次函数与二次方程和不等式](二次函数与二次方程和不等式.md)