# 整式的运算
## 1、整式的加法
### 1.1、单项式与单项式或多项式相加
单项式加单项式就是多项式；

## 2、整式的乘法
### 2.1、单项式与单项式相乘
单项式与单项式相乘：将系数相乘，相同的表示数字字母相乘，然后在乘以单独的表示数字的字母；

$5x^{3}y^{2}$ $\cdot$ ($-3xyz^2$) = [5 x (-3)] ($x^{3}$ $\cdot$ $x$) ($y^{2}$ $\cdot$ $y$) $z^{2}$ = -15$x^{4}y^{3}z^{2}$

### 2.2、单项式与多项式相乘
m是单项式，a + b + 是多项式；
m(a + b + c) = ma + mb + mc；

### 2.3、多项式与多项式相乘
(a + b)(m + n) = am + an + bm + bn；

前提条件：a，b，m，n是单项式；a + b和m + n是多项式；
推导过程：用单项式a和b分别乘以多项式m + n 之和，即为多项式乘以多项式的推导过程；

### 2.4、平方差公式
定理：(a + b)(a - b) = $a^{2}$ - $b^{2}$
推导：
1、(a + b)(a - b) = a(a - b) + b(a - b)；
2、$a^{2}$ + (-ab) + b(a - b)；
3、$a^{2}$ + (-ab) + ab + $b^{2}$；
4、因为：(-ab) + ab = 0；
5、所以：$a^{2}$ + $b^{2}$；

### 2.5、完全平方公式（两数和平方公式）
定理：
$(a + b)^{2}$ = $a^{2}$ + $b^{2}$ + 2ab；
$(a - b)^{2}$ = $a^{2}$ + $b^{2}$ - 2ab；

推导：
1、$(a + b)^{2}$ = (a + b)(a + b)；
2、a(a + b) + b(a + b);
3、$a^{2}$ + ab + ab + $b^{2}$
4、$a^{2}$ + $b^{2}$ + 2ab；

## 3、整式的除法
### 3.1、单项式除以单项式
定理：被除的单项式中每个数字和字母系数和字母分别除以另一个单项式的数字和字母系数和字母；

已知：任何单项式都有系数或者默认系数1；数的除法法则是相当于被除数乘以除数的倒数；
推导：$2a^{2}b^{3}c$ $\div$ $ab^{4}$；
1、[2 x (1 x $a^{2}$) x (1 x $b^{3}$) x (1 x c )] $\div$ [(1 x a) x (1 x $b^{4}$)]；
2、单项式与单项式的子项对齐；
3、[2 x  $a^{2}$ x 1 x $b^{3}$ x 1 x c ] $\div$ [1 x a x 1 x $b^{4}$]；

### 3.2、单项式除以多项式
m是单项式，a + b是多项式；
定理：m $\div$ (a + b) = (m $\div$ a) + (m $\div$ b)；
推导：

## 4、因式分解
